【建東亞包圍網】日本同意向越南提供軍事裝備和技術，成為日本第12個軍備貿易夥伴！

日本首相菅義偉到訪越南，與越南總理阮春福會面。兩國簽署協議，日本將向越南提供防衛裝備，雙方亦在盡快恢復航班往來，以及維持南海和平穩定方面達成共識。

日本首相菅義偉展開上任後首個外訪行程，早上在河內的國家主席辦公室，出席越南總理阮春福為他設的歡迎儀式。

兩人之後舉行雙邊會談，日本放送協會報道，菅義偉表示希望鞏固與東盟各國的連繫，又提到南海問題，強調日本秉持基於國際法，締造「自由開放印度太平洋」的政策。

阮春福則稱越南和日本是戰略夥伴，希望深化兩國關係，共同維護區內和平穩定。雙方簽署多項協議，日本同意向越南提供軍事裝備和技術，菅義偉形容這是兩國安保領域的「重大一步」。

日本在2014年取消部分軍事裝備和技術轉移限制，開始對外出口軍備，而越南將成為日本第12個軍備貿易夥伴。

另外，因應兩國疫情緩和，雙方同意恢復來往兩國的航班，放寬互相的入境限制，容許短期商務旅客入境。菅義偉之後在一所大學發表演說，提到南海問題。

日本首相菅義偉表示：「可惜的是(在南海)有一些行動在對抗『東盟願景』，例如做一些與法治和開放相違背的行為，日本堅決反對加劇南海緊張局勢的行為。」

這番言論被指是不點名批評中國在南海增強軍事部署，菅義偉的越南行程將在明天結束，之後會轉到印尼訪問。

我都唔知日本原來有成12個軍備貿易夥伴

不漏洞拉聯盟